<p class="rtejustify">Animal Equality ha portato nel cuore di Roma la protesta contro la crudele industria del Foie Gras in appoggio all&#39;iniziativa internazionale lanciata dall&#39;associazione francese <a href="https://www.l214.com/">L214</a>. Nella mattinata di mercoled&igrave; 26 novembre davanti al Pantheon decine di attivisti hanno esposto uno striscione e diversi cartelli per mostrare quanta sofferenza si cela dietro la produzione del fegato d&rsquo;oca.<br />
	<br />
	<img alt="Un momento della protesta contro il foie gras di fronte al Pantheon di Roma" class="wp-image-1264" src="/app/uploads/2014/11/IMG_2416_15698473840_l.jpg" style="width: 424px; border-width: 0px; border-style: solid; margin: 10px 5px; float: right;" /><strong>Abbiamo deciso per&ograve; di attirare maggiormente l&rsquo;attenzione grazie ad un attivista che per l&rsquo;occasione si &egrave; trasformato in cameriere, con tanto di tovagliolo insanguinato a simboleggiare il dolore provato dai milioni di animali che ogni anno sono sottoposti all&rsquo;atroce pratica del &ldquo;gavage&rdquo;</strong> (che consiste nell&rsquo;inserimento di un tubo fin dentro la gola dell&rsquo;uccello per forzarlo a mangiare quantit&agrave; enormi e nutrizionalmente disequilibrate di cibo). Contemporaneamente <strong>alcuni membri di Animal Equality si sono recati presso l&rsquo;Ambasciata di Francia</strong>, in Piazza Farnese, per consegnare all&rsquo;Ambasciatrice Catherine Colonna una lettera firmata da diversi esponenti del mondo istituzionale e politico italiano. La consigliere stampa Mathilde Grammont ha gentilmente ricevuto gli attivisti, ritirato la lettera e ascoltato le istanze della protesta da inoltrare al governo francese.<br />
	<br />
	<strong>L&rsquo;azione dimostrativa si &egrave; svolta in occasione della Giornata Mondiale contro il Foie Gras</strong> ed in contemporanea con molti altri paesi, tra cui <strong>Belgio</strong>, <strong>Germania</strong>, <strong>Giappone</strong>, <strong>Spagna</strong>, <strong>Sud Africa</strong>, <strong>Regno Unito</strong>, <strong>Stati Uniti</strong> e la stessa <strong>Francia</strong>, principale produttore di fegato d&rsquo;oca al mondo (con una percentuale che supera il 73% del mercato mondiale).<br />
	<br />
	Mentre nel mondo l&rsquo;opposizione alla dolorosa pratica si fa sentire sempre di pi&ugrave; (dopo il divieto di importazione in California ed Israele, anche l&rsquo;India ha messo al bando il prodotto su tutto il territorio nazionale), la crudele industria d&rsquo;Oltralpe continua incurante la sua attivit&agrave; a pieno ritmo. <strong>La Francia &egrave; infatti il pi&ugrave; grande produttore di foie gras al mondo con circa 20,000 tonnellate l&rsquo;anno</strong>. Si stima che solo in Francia oltre <strong>40 milioni di anatre e 100mila oche </strong>l&rsquo;anno siano sottoposte al crudele &ldquo;gavage&rdquo;.<br />
	<br />
	Dopo la pubblicazione nel 2012 da parte di Animal Equality di una potente investigazione che mostra a quali atroci sofferenze sono sottoposti gli animali nelle aziende che producono Foie gras in Francia e Spagna, la sensibilit&agrave; sul tema &egrave; notevolmente cresciuta in Italia. Tanto che la <strong>Coop</strong>, una delle principali reti di distribuzione del Paese, ha scelto di eliminare dai banchi dei propri punti vendita il contestatissimo prodotto frutto di una cos&igrave; grande sofferenza.</p>

